\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{xcolor}
% Definindo novas cores
\definecolor{verde}{rgb}{0.25,0.5,0.35}
\definecolor{jpurple}{rgb}{0.5,0,0.35}
% Configurando layout para mostrar codigos Java
\usepackage{listings}
\lstset{
  language=Java,
  basicstyle=\ttfamily\small, 
  keywordstyle=\color{jpurple}\bfseries,
  stringstyle=\color{red},
  commentstyle=\color{verde},
  morecomment=[s][\color{blue}]{/**}{*/},
  extendedchars=true, 
  showspaces=false, 
  showstringspaces=false, 
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny,
  breaklines=true, 
  backgroundcolor=\color{cyan!10}, 
  breakautoindent=true, 
  captionpos=b,
  xleftmargin=0pt,
  tabsize=4,
  escapeinside=||
}

\author{\\Universidade Federal de Goiás (UFG) - Regional Jataí\\Bacharelado em Ciência da Computação \\Teoria dos Grafos \\Esdras Lins Bispo Jr.}

\title{\sc \huge Prova (Parte 2)}

\date{30 de agosto de 2016}

\begin{document}

\maketitle

{\bf ORIENTAÇÕES PARA A RESOLUÇÃO}

\footnotesize

\begin{itemize}
	\item A avaliação é individual, sem consulta;
	\item A pontuação máxima desta avaliação é 10,0 (dez) pontos, sendo uma das 05 (cinco) componentes que formarão a média final da disciplina: dois testes, duas provas e exercícios;
	\item A média final ($MF$) será calculada assim como se segue
	\begin{eqnarray}
		MF & = & MIN(10, S) \nonumber \\
		S & = & (\sum_{i=1}^{4} 0,2.T_i ) + 0,2.P  + EB \nonumber
	\end{eqnarray}
	em que 
	\begin{itemize}
		\item $S$ é o somatório da pontuação de todas as avaliações,
		\item $T_i$ é a pontuação obtida no teste $i$,
		\item $P$ é a pontuação obtida na prova, e
		\item $EB$ é a pontuação total dos exercícios-bônus.
	\end{itemize}
	\item O conteúdo exigido compreende os seguintes pontos apresentados no Plano de Ensino da disciplina: (5) Cortes e Pontes, (6) Árvores,  (7) Isomorfismo, (8) Coloração, (9) Planaridade e (10) Outros tópicos.
\end{itemize}

\begin{center}
	\fbox{\large Nome: \hspace{10cm}}
	\fbox{\large Assinatura: \hspace{9cm}}
\end{center}

\newpage

\normalsize

\begin{enumerate}

	\section*{Terceiro Teste}

	\item (5,0 pt) [E 1.106] Encontre o menor corte não trivial que puder no grafo do bispo $t$-por-$t$.

	\vspace{0.3cm}

	{\color{blue}
		{\bf R -} Seja $X$ o conjunto de vértices associado ao menor corte não trivial no grafo do bispo $t$-por-$t$, para $t > 1$. $X$ é formado (i) por todas as casas pretas, ou (ii) por todas as casas brancas do tabuleiro. Assim, $\nabla (X) = \emptyset$. Isto é verdade, pois o grafo do bispo $t$-por-$t$, para $t > 1$, tem dois componentes: o primeiro com seus vértices apenas de casas pretas, e o segundo com seus vértices apenas de casas brancas.
	}	

	\item (5,0 pt) [E 1.201] Suponha que todos os vértices de um grafo $G$ têm grau par. Mostre que G não tem pontes.
	
	\vspace{0.3cm}

	{\color{blue}
		{\bf Prova:} $G$ pode ter um ou vários componentes. Cada componente de $G$ mantém as seguintes propriedades: 
		\begin{itemize}
			\item é conexo (pois todo componente é um subgrafo conexo maximal); e
			\item todos os vértices têm grau par (pois se para $G$ isto é verdade, continua sendo verdade para cada um de seus componentes).
		\end{itemize}
		Ora, se um grafo mantém as duas propriedades acima, então este grafo contém um circuito euleriano (circuito que contém todas as arestas deste grafo). Como toda a aresta de qualquer componente pertence a um circuito, logo é impossível que alguma aresta de $G$ seja ponte. Logo, $G$ não tem pontes $\blacksquare$
	}
	
	\section*{Quarto Teste}

	\item (5,0 pt) [E 5.4] Suponha que $X$ e $Y$ são conjuntos estáveis maximais de um grafo. É verdade que $X$ e $Y$ são disjuntos (ou seja, que $X \cap Y = \emptyset$)?
	
	\vspace{0.3cm}

	{\color{blue}
		{\bf R -} Não, não é verdade. Seja $G$ o circuito $v_1v_2v_3v_4v_5v_1$. $G$ tem ao menos dois conjuntos estáveis maximais que contém $v_1$: $X = \{ v_1, v_3 \}$ e $Y = \{ v_1, v_4 \}$. Como $v_1$ é comum a $X$ e a $Y$, logo $X \cap Y \not= \emptyset$.
	}

\newpage

	\item (5,0 pt) [DG 1.4 (Adaptação)] A função {\tt DIGRAPHcopy()} abaixo deveria receber um digrafo, criar uma cópia do digrafo, e devolver a cópia. Entretanto, há, ao menos, três erros nesta função. Identifique-os e corrija-os.
	
	\begin{lstlisting}
Digraph DIGRAPHcopy (Digraph g) {
	
	Digraph h;
	int i, j;
	
	h = DIGRAPHinit(g->A);
	
	for(i=0; i<g->V; i++){
		for(j=0; j<g->A; j++){
			g->adj[i][j] = h->adj[i][j];
		}	
	}
	
	return h;
}
\end{lstlisting}

	\vspace{0.3cm}

	{\color{blue}
		{\bf R -} Listamos os três erros a seguir:
		\begin{itemize}
			\item (linha 6) - deveria ser {\tt h = DIGRAPHinit(g->V);}\\
			pois {\tt DIGRAPHinit} recebe como parâmetro o número de vértices do digrafo;
			\item (linha 9) - deveria ser {\tt for(j=0; j<g->V; j++)\{}\\
			pois o segundo laço deve iterar também sobre o número de vértices;
			\item (linha 10) - deveria ser {\tt h->adj[i][j] = g->adj[i][j];}\\
			pois é a célula da matriz de adjacência de {\tt h} que deve receber o valor da célula da matriz de adjacência de {\tt g} (e não o oposto).
		\end{itemize}
	}
	
	\end{enumerate}
\end{document}